【習總打虎】「網絡沙皇」中宣部前副部長 魯煒被雙開

被稱為「網絡沙皇」的中宣部前副部長、中央網信辦原主任魯煒，被指嚴重違紀，被當局開除黨籍、開除公職處分；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送有關國家機關依法處理。

魯煒最為人熟識的是他曾經參加企業招待的「人奶宴」，以及他在新華社負責經營時涉嫌行賄受賄，但當局的通報，卻列舉一系列罪狀，指他嚴重的政治紀律和政治規矩：陽奉陰違、欺騙中央，目無規矩、肆意妄為，妄議中央，干擾中央巡視，野心膨脹，公器私用，不擇手段為個人造勢，品行惡劣、匿名誣告他人，拉幫結派、搞小圈子；嚴重違反中央八項規定精神和群眾紀律，頻繁出入私人會所，大搞特權，作風粗暴、專橫跋扈；違反組織紀律，組織談話函詢時不如實說明問題；違反廉潔紀律，以權謀私，收錢斂財；違反工作紀律，對中央關於網信工作的戰略部署搞選擇性執行；以權謀色、毫無廉恥。

與此同時，罪狀亦補上一條可治刑事罪的「利用職務上的便利，為他人謀取利益，並收受巨額財物」，涉嫌受賄犯罪。

中紀委在去年11月21日宣佈魯煒落馬的消息，他成為十九大後中共首個落馬的部級高官，而且是中共中央宣傳部這樣的要害部門。有評論認為，習近平上台五年來以反貪打虎名義清理政壇、收攏大權，腥風血雨涉及幾乎所有黨政軍等部門，但惟有掌管意識形態的中宣部未有動靜。

人奶宴

勾結江洋大盜

即場生渣人奶

屌你d罪狀好多都冇講過野咁

習大大邊洗罪狀

大陸邊個高官會身無屎 垃圾官場文化